［烤蝗蟲］廣州珠海某酒店火災 群眾圍觀時突然爆炸

大紀元今次做到野，多角度仲有慢鏡重播
睇得好撚爽

火燭仲企到咁撚近
係咪想埋去借火？

近距離圍觀火災

唔喺現場就無事，去得果度就預咗有風險

邊間酒店

爆炸前：
爆炸後：

魯迅先生說大多中國人有着看客心理，他們完全順應了那句俗話「事不關己，高高掛起。」

所謂看客，重點自然在於個「看」字，這些人在魯迅的世界裏沒有相貌，不管男女老少，只有一個動作——看。這可能就是最愛看熱鬧的中國人最突出的形象。

在《孔乙己》中，作者多次寫到酒店裏的酒客戲弄嘲笑孔已己，而每一次都是建立在孔已己的難堪、羞辱和心理痛苦之上。這些看客不但不同情，還殘忍地嘲笑諷刺他的「新傷疤」或譏笑他沒能撈到個秀才，總是拿他的落魄不幸取樂。這笑聲帶來的快樂的空氣實在是令人心酸。

在《祝福》里，人麼爭先恐後地趕去聽祥林嫂講述「阿毛被狼吃了」的故事，並不是出於同情，而是為了滿足自己的好奇心。在無聊的生活中尋求刺激，而在這些人聽厭了之後，有立刻唾棄，對祥林嫂加之以又冷又尖的笑，更顯示了一種人性的殘酷。

魯迅先生在《〈吶喊〉自序》寫到：「凡是愚弱的國民，即使體格如何健全，如何茁壯，也只能做毫無意義的示眾的材料和看客，病死多少是不必以為不幸的。」

看客心理在國人的心裏從未消失，只是有輕重之分，在中國受列國侵略的 時候，國人的看客心理表現在對國家未來的冷漠，他們無情的嘲笑和諷刺那些為國賣力卻沒有好下場的英雄們；而如今中國強大了，但看客心理沒有消失，國人的看客心理又表現在國內的社會，不敢見義勇為也就算了，還有些人竟然會嘲笑和諷刺那些見義勇為的人們，他們看到的那些事首先的反應就是拿這些事情去當做自己與他人談笑的資本，活生生的就如魯迅先生筆下的看客。

如果在看客心理的基礎上再加上嫉妒心理，人性的黑暗便會被放大到極致，他們嫉妒那些比自己好的人，持着看客心理去看自己嫉妒的人出醜，這樣的註定會成為社會進步的阻礙。

我是在生活中遇到過這樣的事例，不知道朋友們有沒有在生活中遇到過「看客」呢？

呢d叫補刀

人一世物一世
咩都試下，感受下爆炸既衝擊

可以整gif 放入老貓post

你只要為我點一點火 然後讓我此刻至少可度過🚬

佢地全部都係消防員
係得個度出現既就唔會係普通市民

有請 成龍

咁九多年都無變過

對支那D爆炸黎講，依個規模只係幼稚園級數
不過有爆都好過無啦

「他們無情的嘲笑和諷刺那些為國賣力卻沒有好下場的英雄們；而如今中國強大了，但看客心理沒有消失，國人的看客心理又表現在國內的社會，不敢見義勇為也就算了，還有些人竟然會嘲笑和諷刺那些見義勇為的人們，他們看到的那些事首先的反應就是拿這些事情去當做自己與他人談笑的資本，活生生的就如魯迅先生筆下的看客。」

其實呢段好明顯係講緊宜家社會上嘅一班人，無論你做啲咩嘢，都可以有位話到你，一日到黑不斷講輸啦輸啦，你唔做嘢佢地會話香港人係奴隸係抵死係癈柴，你去做佢地會話得雞水咁小力邊夠人鬥不如放棄啦，當有一大班人去做嘅時候佢地就會笑你係送頭係戇鳩，跟住就會講人地食花生睇戲移民你地就做傻仔之類嘅說話內容。佢地真係同路人？大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊，即使有唔同意見亦唔會淨係留言不斷笑香港人送頭嘅撚樣，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，呢一班究竟係咩人，自己諗

唔出現係現場就冇事

廣州定珠海

lm

支那人淨係識搶唔識借，今次諗住走埋去搶火，得嘗所願

肯定係又想睇下有乜好偷啦

你又啱喎

電腦大爆炸

HOLY SHIT

死左幾多件？

酥炸蝗蟲？

沒有嘗試過的爆炸，我都想嘗試一下

銀呀

第一下成個Jojo to be continued 個meme咁

炸蜢

好野 又小幾件

圍爐取暖?

氣炸蝗蟲

過去開開車門，點點煙

快撚哂最好 14億被代表自然要負責

佢地拆炸彈都會有群眾圍觀，好過引

燃點香煙飲啖酒
所有不快都溜走

敵軍人數已減少

不借得太多也想借點火

唔止走得太前
直頭係蟲洞出黎咁

幾犀利喎 屌佢個閪

班花生友又幾沙POP

見到呢d蝗蟲死
真係全日都有靚心情

好似魯迅筆下既圍觀群眾

NB啊

真係犀利囉屌你個閪，仲唔走，轟呀！！

廣州同珠海係兩個城市離咖大佬

呢半年證明根本唔少連登仔骨子裡都係一個支那人

有一部分係五毛，有一部分係on9仔比五毛帶咗風向而自己又唔知上咗當

黃雨傘
廣州革命

廣州lives matter

中前排應該非死即重傷

魯迅覺得自己批評緊強國人
但其實實際上亦係批評緊 人類成個種族嘅人性

西方係好彩地唔同時期都出現左一啲巨匠領袖而且有人和應 所以先創立到相對文明嘅制度 但你見時間耐左啲人一樣會習慣自由民主人權從天而降 個個變得為利是從 或是虛偽（左膠/偽女權）或是漠不關心（港豬）

我覺得魯迅對人性批判嘅基調係
「苦痛係係維持一個人嘅人格精神最直接嘅手段
能夠勇敢打破困境並一路銘記痛楚嘅 就好似奴隸一樣可以打破封建當家作主
而面對苦痛都唔識得掙扎嘅反而乜都唔做甚至對掙扎緊嘅人落井下石 就好似奴才一樣永不翻身 更加永不超生」

酒店大爆炸

支那燒豬

依個真

唔洗辯駁 呢個根本人性如此（雖然事實係真係有好多人可以比五毛 帶到風向，但更加印証到呢個就係人性）

只不過我地可以做得更好

廣東、廣州、珠海 concept 都分唔清
有次茂名又係咁
連登仔就係咁 ON9
冇得罪香港既人和事
就支那人沒有一個是無辜
冷嘲熱諷胡亂樹敵
隔離個深圳啖啖咬落香港
就成隻死狗咁扮大中華膠
深圳班雙非孽種未有一個比連登仔報仇過
仲讚深圳政府產業政策好過比深圳操縱緊既傀儡港共
連登仔只係支那人崇拜成吉思汗既心理
連登仔反共注定一事無成

宜家除咗叫雞之外 仲有咩人住酒店？去到邊都要隔離14日

食花生吖嗱

慢動作嗰下加埋to be continued就變meme

漢賊不兩立
完

想知係咪報零死傷
唔怪之上面武肺永遠都零確診

美斯美斯

我有冇睇錯，揸車條友揸緊拉利？

你睇錯，唔係法拉利

香港人咪一撚樣。
十次塞車有三次都係睇熱鬧

不過都勇過佢

要落地獄了

驗眼了

實無死人啦

中東去咗睇戲！
成日拆咗人哋屋頂！

好多傻hi

Caption都慳返

條片有影到酒店名

7成熟

有冇死屍睇

廣州市海珠區掛

鬼國既畜生真係幾奇怪
有生物既食屙訓本能
但係冇哂求存既智慧
係匪國住耐既後果？

多難興邦嘛

想講飛蛾撲火不過呢班係蝗

連登仔反共之前讀下書先啦 知己知疲百戰百勝呀
連基本地理知識都無 真係笑大人個口

珠海市呀

中

睇下有無嘢執呀

好多鄉音支那仔好興講呢句

仆街 YouTube 啲大陸人留言
應該在煮熱乾面

唔企埋啲影點樣吸多啲抖陰Views

沒事宜

一定冇事！熱干面加油！

等我估下有幾多死者獲救13個？7個？3個？

有災難中意圍觀真係唔知咩文化黎 完全理解唔到

炸翻天high死了

廣東珠海

心痛...
點解炸得咁細範圍

果隻係獅子，唔係馬黎

Peugeot

衝擊波推開民眾

腐洲好多好黃的

可愛

燒雞翼
我鍾意食

咁既傷害除14億，微不足道

外國勢力

實在太正，死多d好

炸你老母喺呀

三個字，花生友。

便衣消防。有無委任證？

死多啲

魯迅真係勁
孔乙己可以變潮文萬能key
而看客呢樣野正正就係觸發魯迅棄醫從筆嘅一個特點

爆炸後

殺菌

支那人基因，齋睇唔幫手

真.圍爐取暖

國

你都戇鳩
飛蛾撲火未見過咩
啲昆蟲係咁架啦

的

記得好似睇過有段片，運油車撞車，d人重去偷油

最後全部炸死哂

乜撚野都圍觀，係咪弱智

好似有印象
仲有個係架貨車冧左
啲村民去搶野
點知自己間屋俾人拆左

支那人唔怕危險唔係唔驚而係諗住有着數可能有野搶

支那烤豬

此店必火

越黎越犀利喎，屌你個hi呀真係

炸你老母閪呀

笑到癲

講真, 中國d科技真係勁過香港好多
次次有片又多角度又清

會

香港人咪1鳩様

爆

汽炸蝗

支那仔

食瓜食到瓜老襯

咁都拉埋香港人
得啦得啦
香港人同支那人一樣
可能片中炸到嘅人當有唔少係香港人添

第一日連登？ 一日都幾個幸災樂禍po啦

面對苦痛都唔識得掙扎嘅反而乜都唔做甚至對掙扎緊嘅人落井下石
冷嘲熱諷撚

咪繼續企遠啲睇囉

我又覺得看客心理唔可以淨係歸究落劣根性 基因 傳統文化之類
法律都係一個好大問題
幫人冇獎勵之餘 仲會隨時犯法 救人果陣唔小心撞到個人又好 整到佢骨錯位插到器官 隨時比人告傷人誤殺
其實唔止大陸 香港都係咁 法律搞到開始愈黎愈冷漠 唔似以前70 80年代 左鄰右里咁熱心幫人

好親切

群眾圍觀抵死班多事撚

借火

剛剛要去便利店裡 為著香煙無人點火
湊巧你正走出路上搖搖盪盪
明明喊過不借得太多也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多
只要接近別無期望 夜了看電視的光
只要我們不問為何 然後直至忘記誰是我
一起靜靜的過 不需要太認識我

不渴望 你不要令我多幾多渴望
你只要為我點一點火 然後讓我此刻至少可度過
我可以令你差不多有快樂 我可以為你點一點火
然後望你輪廓 不講甚麼悲壯 不想甚麼沮喪
煙圈悄悄墜落煙灰至少將心事証明燃燒過

天天要看琉璃鏡裡 為著不想重頭愛過
湊巧你也彷彿活著 尋尋覓覓靈魂碎過
不借得太多 也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多
只要接近別無期望 餓了喝外賣的湯
只要我們不用話語感覺是你和我
一起靜靜的過 不需要太認識我

不渴望 你不要令我多幾多渴望
你只要為我點一點火 然後讓我倦了倦了就如煙照樣浮過
飄過 根本最好就是忘我
別再笨 別再傻 半支煙勝過殘破的天國

可以令你差不多有快樂 我可以令你差不多傷疤會脫落
我可以為你點一點火 然後伴我亂了亂了就如仙最好燒過
燒過 根本只要煙圈在面前轉過就會忘我
不管甚麼好結果 不想甚麼沮喪
煙圈悄悄墜落煙灰至少將心事証明燃燒過

煙花太過寂寞
煙絲至少可等待別人來點火

共產黨官方話有三人輕傷

忍唔住笑鳥

低端人口

我提醒你中國有14億人

支那人就係依種劣質心態，抵撚死
圍觀睇人仆街同指指點點講是非，屌你老母

大陸咁多CCTV嘅唯一用途就係多角度回放柒事

多cam同科技高有關係咩？